趙敏係大都等咗張無忌廿幾年,終於等到啦!!

無綫集團行政總裁李寶安、杜之克、邵氏高層樂易玲與「星王朝」負責人王晶昨午對外公布「三劍合璧」計劃，日後無綫、邵氏及星王朝將聯手於電視及電影投資方面連成一線，無綫更採取開放政策，廣開大門讓旗下合約藝人增加進軍電影圈的機會。

花旦小生撈多瓣

三方今次「聯盟」成立不設上限的投資發展基金， 單是2018年將有至少十部電影及電視劇計劃籌備開拍， 當中包括兩集電影版《倚天屠龍記》、鬥智鬥力電影《七海蹤橫》、以內地留守兒童為主題的溫情作《夢團圓》，暑假即將開拍《使徒行者》系列電影、描寫香港精神的《星塵》，以及以主角許文強死後十年為故事骨幹的電視劇《上海灘II》等等。另外，邵氏旗下的王祖藍及鄭丹瑞公司今年亦陸續有多項電影及網劇開拍計劃，絕對是百花齊放！

無綫以「金漆招牌」，「聯盟Project」大部分電影拍攝交由資深電影人王晶掌舵，起用影壇大卡士夥拍無綫力捧的演員合作演出。據悉，近期人氣飆升的袁偉豪及蔡思貝已獲「欽點」，演出下半年開拍的大片《七海蹤橫》，朱晨麗將接演《倚天屠龍記》演出周芷若一角。其他無綫花旦小生機會亦陸續有來，由電視框躍進大銀幕，無論對知名度及身價都大為有利，與無綫齊達「雙贏」之效！

游說周潤發玩吓

問到開拍新劇《上海灘II》，可會找周潤發客串演出？王晶笑言：「你哋（記者）幫我問吓佢吖﹗（連串計劃傾咗乜嘢大卡士？）當然有心目中人選啦，不過簽約落實先可以講。」

另外，王晶除瞓身參與「聯盟」工作外，近日他與「宇宙最強」甄子丹合作了兩部新作，其中《大師兄》已順利拍完， 而子丹稍後會「摧毀」其招牌Fit爆Body，化身大肥仔演出電影《肥龍過江》，劇情將交代他因失戀而暴飲暴食，跟着去查案引發出連串故事，女主角屬意周麗淇演出。至於《大》片中，子丹「欽點」新加盟其公司的「星二代」湯君慈及湯君耀（湯鎮業兒子）「處男下海」參演，子丹亦相當看好「孖仔」的前途，王晶表示亦會考慮將此兩片撥入聯盟計劃中。

不如唔好拍啦 又炒冷飯 又係用無線啲人
見到都唔開胃

down都費事, 仲會比錢睇

無線同王三日真係搞死香港影視業既兇手之一

曾志偉, 王晶, 黃百鳴專拍垃圾片

但曾志偉真係幾dum錢俾啲後輩

dum 錢搞女星囉

睇戲睇杜sir 好過

曾志偉好肯提攜後輩喎
王三日專拍垃圾片已經係死罪

鮮浪潮同銀河映像

冇佢啲垃圾大把人冇飯開

你估真係佢地比錢, 大部分係大陸公司科水, 不如咁講沒大陸資金, 大把人沒飯開

無洪金寶攪笑版張三豐
又無華山淫賤二人組

無左邱淑貞小昭

唔係張敏已經冇意思

人腳唔同曬 再拍都唔會睇

大陸又話開套倚天屠龍記劇,下年播

我要奸版張無忌